---
title: Licences de contribution
---



Pour les projets de développement de logiciels et d'œuvres de création, le régime habituel de licences "entrantes=sortantes" s'applique, sauf indication contraire.

Comme expliqué clairement dans les [guides open-source](https://opensource.guide/fr/legal/) de GitHub, cela signifie que :

> Une licence open source sert implicitement de licence entrante \(de la part des contributeurs\) et sortante \(vers d'autres contributeurs et utilisateurs\).

Ce qui signifie qu'en contribuant à l'un de nos projets, vous acceptez les termes de sa licence et que vous soumettez votre contribution sous les mêmes termes.

